\subsection{Rundenvergleich}

Die Zahlen zeigen deutlich, dass die Rundenerkennung für eine Aktivität in unter zwei Sekunde durchgeführt werden kann.
Wie zuvor bedeutet dies, dass, in einer optimierten Version, die Berechnungszeit noch deutlich verringert werden würde. Da in diesem Fall zudem die Berechnung nur ein Mal pro Aktivität durchgeführt werden muss, bleibt diese somit unabhängig von den weiteren Aktivitäten der Athletin oder des Athleten.
Die geringe Berechnungsdauer kann genutzt werden, um direkt nach einer Aktivität ein Ergebnis zu präsentieren. Dies kann auch sofort mit der maximalen Auflösung der Daten ermittelt werden.

Im Gegensatz zum Vergleich verschiedener Aktivitäten miteinander wird die Laufzeitkomplexität des gesamten Algorithmus aus mehreren Schritten gebildet:
\begin{enumerate}
	\item Ermitteln der potentiellen Runden mit einer Laufzeitkomplexität von $O(n ^ 2)$.
	\item Zählen der Vorkommen der einzelnen Runden, mit einer Laufzeitkomplexität von $O(n p)$.
	\item Filtern der übereinstimmenden Runden, mit einer Laufzeitkomplexität von $O(p ^ 2)$.
\end{enumerate}
Daraus ergibt sich eine Laufzeitkomplexität für die gesamte Rundenerkennung von $O(n ^ 2 + n p + p ^ 2)$, wobei $n$ hierbei der Anzahl der Datenpunkte der Route und $p$ der Anzahl der potentiellen Runden entspricht. Da $p < n$ gilt, ergibt sich somit für den gesamten Algorithmus eine Laufzeitkomplexität von $O(n ^ 2)$. Diese Laufzeitkomplexität ist somit mit der Komplexität des Routenvergleichs identisch, wenn $m = n$ gilt.

Dies ist sehr positiv, im Bezug auf die benötigten Ressourcen, für eine mögliche Implementierung im Produktiveinsatz.
Unter der Annahme, dass sich die durchschnittliche Anzahl an Aktivitäten pro Woche sowie Durchschnittsdauer der Aktivitäten nicht ändert, entwickelt sich somit die benötigte Rechenkapazität direkt proportional zur Anzahl der Sportlerinnen und Sportler, die die Applikation verwenden.
Dies bedeutet im Vergleich zur im vorherigen Punkt erläuterten Ressourcennutzung, dass keine künstliche Verringerung der Qualität des Ergebnisses durchgeführt werden muss.
Zudem ist die Steigerung der Nutzerzahlen deutlich geringer, wie die Nutzerzahlen in Kombination mit der Anzahl der bereits absolvierten Aktivitäten.

Die konkreten Zahlen in Tabelle~\vref{tab:evaluierung-real-runden} zeigen, dass sich die Berechnungszeiten in einem ähnlichen Bereich wie beim Routenvergleich befinden.
Eine Erkennung der Runden kann mit einer simplen Vereinfachung in deutlich unter einer Sekunde durchgeführt werden.
Aufgrund der eben genannten Gründe stellt diese Berechnungsdauer somit keine Problematik in einer produktiv eingesetzten Applikation dar.